<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>La Pesquera Cuenca</title>
    <link>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/</link>
    <description>Recent content on La Pesquera Cuenca</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© La Pesquera News</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2020 18:48:12 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Los Inocentes 28 de diciembre</title>
      <link>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/inocentes/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 18:48:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/inocentes/</guid>
      <description>Esta fiestá dejó de celebrarse sobre los años sesenta del siglo XX.
Generalmente y desde tiempos ancestrales, todos los pueblos celebran algún acontecimiento relacionado con sus costumbres, festejos populares o fiestas patronales. LA PESQUERA , no podía ser menos.
Por lo tanto, recordando uno de nuestros festejos populares y que dejó de celebrarse allá sobre los años sesenta, no he querido que quedara en el olvido y por lo cual voy a intentar narrar lo más fielmente que pueda, ésta fiesta que se celebraba en nuestro pueblo el día 28 de diciembre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡De Navidad hasta San Antón aguilandos son!</title>
      <link>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/aguilandos/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 16:44:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/aguilandos/</guid>
      <description>De Navidad hasta San Antón ¿Y por qué este título? A continuación intentaré relatar, con mi mejor voluntad e intención, un período de tiempo entre diciembre y enero, del cual me queda un grato recuerdo y cierta nostalgia.
Después de finalizar las faenas del otoño (vendimia, recogida de almendros y de productos del huerto) llega diciembre y con él, el invierno. Tiempo de reposo y sosiego, de heladas y escarchas matinales, de mucho frío y algún día de nieve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subasta de San Roque y la Virgen.</title>
      <link>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/fiestasagosto/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 18:48:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/fiestasagosto/</guid>
      <description>Se celebra cada 16 de agosto después de la procesión.
Se desconoce el origen o costumbre de hacer esta subasta de las andas, ya que no hay hechos escritos o relatos que se puedan contratar por lo cual debemos suponer, que debe ser desde tiempos remotos. Lo que conozco y he vivido, así lo describo a continuación: La subasta de andas se realiza todos los años el día 16 de agosto, festividad de nuestro patrón San Roque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>el 1º de mayo</title>
      <link>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/1mayo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 18:48:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/1mayo/</guid>
      <description>Noche de los Mayos del 30 de abril al 1 de mayo El día 30 de abril a las doce de la noche y al toque de campanas se reúnen en la puerta de la iglesia los vecinos del pueblo, familiares y amigos que desean cantarle el Mayo a la Virgen de la Cueva Santa. Y es así como se inicia el canto del Mayo.
Cantando los mayos a la Virgen en la Puerta de la Iglesia de La Pesquerasolitario, al cual se le llama el pintor, va cantando estrofa por estrofa y el personal asistente repite cantando lo mismo que él.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letra de los Mayos</title>
      <link>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/mayos/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 18:48:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/mayos/</guid>
      <description>Mayo que se canta cada 30 de abril a las 12 de la noche en las puertas de la iglesia de La Pesquera. Gracias a Dios que he llegado
a la puerta de este Templo,
donde está la Virgen Pura
y el Santísimo Sacramento.
Gracias a Dios que he llegado
a la puerta de los cielos
y el coro celestial
y de los ángeles bellos.
Con el favor de Jesús</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mayos a las mozas</title>
      <link>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/mayosmozas/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 18:48:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://lapesquera-cuenca.github.io/lapesquera/posts/mayosmozas/</guid>
      <description>Gracias a Dios que llegué
gracias a Dios que he llegado,
a la puerta de esta dama
donde yo me he enamorado.
Parece que me tardé
parece que me he tardado,
en cada pie una hora
en cada pasito un año.
Despierta si estas dormida
despierta si estas soñando,
que no está bien que tu duermas
velando tu enamorado.
Despierta si estas dormida
de ese sueño tan profundo,
que no está bien que tu duermas</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
